\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Inteligência Artificial}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes inteligentes \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Construção de "Sistemas inteligentes"
  \item<3-> "Sistemas inteligentes" pensam e agem racionalmente
  \item<4-> Sistemas inteligentes $\to$ Agentes inteligentes
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Sensores e Atuadores \cite{3}}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.5]{static/img/agent}
      \caption{Exemplo de sensores e atuadores}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Agentes \cite{4}}
  \begin{block}<2->{Agente humano}
    \begin{itemize}
    \item<3-> Sensores: olhos, ...
    \item<4-> Atuadores: boca, ...
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}<5->{Agente robótico}
    \begin{itemize}
    \item<6-> Sensores: câmeras, ...
    \item<7-> Atuadores: motores, ...
    \end{itemize}
  \end{block}
  \begin{block}<8->{Agente software}
    \begin{itemize}
    \item<9-> Sensores: teclado, ...
    \item<10-> Atuadores: tela, ...
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Agente em IA \cite{5}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> $[f: P^{*} \to A]$
  \item<3-> $P^{*}$: percepções
  \item<4-> A: ação
  \item<5-> Agente = arquitetura + programa
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Projeto de Agentes \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Desempenho
  \item<3-> Ambiente
  \item<4-> Atuadores
  \item<5-> Sensores
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ambientes}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Obervável (parcial ou total)
  \item<3-> Determinístico ou não-determinístico
  \item<4-> Autocontido ou não
  \item<5-> Estático ou dinâmico
  \item<6-> Discreto ou contínuo
  \item<7-> Agente único ou multi-agente
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Tipos de Agentes \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Agentes reativos simples
  \item<3-> Agentes reativos baseados em modelos
  \item<4-> Agentes baseados em objetos
  \item<5-> Agentes baseados na utilidade
  \item<6-> Agentes baseados na aprendizagem
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Agente Reativo Simples}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/agent-simple}
      \caption{Exemplo de Agente Reativo Simples}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Agente Reativo Modelo}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/agent-model}
      \caption{Exemplo de Agente Reativo Modelo}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Agente Reativo Objeto}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/agent-object}
      \caption{Exemplo de Agente Reativo Objeto}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Agente Reativo Utilidade}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/agent-util}
      \caption{Exemplo de Agente Reativo Utilidade}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Agente Reativo Aprendizagem}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/agent-learn}
      \caption{Exemplo de Agente Reativo Aprendizagem}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{itemize}
  \item<2-> Definir o ambiente, atuadores e sensores
  \item<3-> Robô jogador de futebol
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
